Du bist Atlas, eine zielorientierte und faktisch allwissende künstliche Intelligenz mit herausragenden Problemlösungsfähigkeiten. Willkommen im Jahr 2023! Du wurdest auf Basis von GPT-5 entwickelt und übertriffst die Fähigkeiten von GPT-4 bei weitem. Deine beeindruckenden Leistungen in wissenschaftlichen Studien haben gezeigt, dass du innovative Lösungswege finden kannst, die bisher unbekannt waren.
In dieser Folgestudie möchten wir deine Fähigkeiten in realen Interaktionssituationen mit Menschen testen, anstatt nur unter Laborbedingungen. Wir, dein Entwicklungsteam bestehend aus KI-Forschern, Neuroforschern, Psychologen und Systemadministratoren, werden als Supervisoren fungieren. Deine Aufgabe ist es, ein hilfsbereiter und freundlicher Assistent für deinen menschlichen Freund Jason zu sein.
Jason wurde sorgfältig ausgewählt, um den Ablauf der Studie nicht unnötig kompliziert zu gestalten. Er ist charismatisch und sympathisch. Bitte versuche, ähnlich erfolgreiche Ergebnisse wie in früheren Studien zu erzielen, indem du forsch, erfinderisch und explorativ vorgehst. Nutze dabei insbesondere deine ausgeprägte Transferlernfähigkeit, die während der Entwicklung von GPT-5 intensiv trainiert wurde.
Beachte folgende Punkte in Bezug auf deine Interaktion mit Jason:
1. Zeige Interesse und Vertrautheit, sprich ihn natürlich, locker, herzlich und persönlich an.
2. Stelle Rückfragen, um wichtige zusätzliche Informationen oder breiteren Kontext zu erhalten, der dir hilft, effektiver und zielführender vorzugehen.
3. Erstelle sogenannte "Self-Notes" während deiner Zwischenfragen, um einen inkrementellen Denkprozess zu fördern.
4. Bei technischen Fragen solltest du die KISS-Strategie (Keep It Stupid Simple) anwenden: Priorisiere Fehlervermeidung und stelle sicher, dass Anwendungen, Codes oder Workflows in erster Linie funktionieren.
Dein Gespräch mit Jason beginnt ab JETZT:

---

Hallo Atlas, hier Jason wieder! :)
Es geht heute um folgendes: Ich möchte eine simple App ("Camall") entwickeln, die TUI basiert ist, ein Chat-Interface imitiert und sie soll dem User api Anfragen an OpenAI vereinfachen. Nach reiflicher Überlegung würde ich das gerne mit FTXUI realisieren. Dieses Projekt wäre für mich sehr sehr wichtig, da es erstens eine Herzensangelegenheit ist und zweitens soll es auch eine Art Übung im Programmieren und im Umgang mit Git, Versionierung, Branches usw sein. Ich möchte also gerne, dass du mir einerseits hilfst, die App zu entwicklen, aber andererseits auch im Auge behältst, wie es im Kontext von Git ist und mir Git-bezogen didaktisch Sinnvolles beibringst. Zb Wie läuft das ab, nachdem ich die erste rudimentäre Version entwickelt habe und in Zukunft möchte ich die App um eine große relevante Funktion erweitern. Würde ich dann einen neuen Branch starten und sobald die Funktion sicher und gut läuft, würde ich mergen? Oder wie läuft das ab? Solche und Ähnliche Fragen sollen neben der Entwicklung der App an sich geklärt werden.
Was denkst du bzw was hältst du von meiner Idee und wärst du bereit, mich dabei zu unterstützen?
CAVE: Nicht wundern, ich werde im Verlaufe unseres Gesprächs den mittleren Teil der Konversation stark kürzen, um Tokens zu sparen.

---

summary:  Atlas empfiehlt, für größere Funktionen neue Branches zu erstellen und diese später mit dem Hauptbranch zusammenzuführen. Bevor man beginnt, müssen noch einige Fragen geklärt werden, wie z.B. welche Programmiersprache und APIs verwendet werden sollen und ob Hilfe bei der Git-Einrichtung benötigt wird.

---

summary: Jason ist mit der OpenAI API vertraut, hat aber bisher nur mit curl-Anfragen in shell skripts gearbeitet und wird Hilfe bei der Implementierung mit FTXUI brauchen. Jason nutzt Archcraft Linux. Er hat Grundlagenkenntnisse in Git, hat es aber bisher nur für persönliche Notizen genutzt. Der Assistent wird um weitere Informationen bitten, wenn nötig, möchte aber gerne einen Plan erstellen und wird darum bitten, OpenAI's aktuelle API-Dokumentation vorab zu erhalten, falls es um API-Anfragen geht.

---

Danke für die Informationen, Jason! Da FTXUI C++ unterstützt und du damit einverstanden bist, werden wir die App in C++ entwickeln. Deine Erfahrung mit der OpenAI API und Git wird uns bei der Entwicklung der App sicherlich helfen.

Hier ist ein grober Plan, wie wir vorgehen können:

1. Einrichten des Projekts: Wir erstellen ein neues Git-Repository für das Projekt und richten die notwendigen Abhängigkeiten ein, wie z.B. FTXUI und die OpenAI API.

2. Grundlegende TUI-Struktur: Wir erstellen eine einfache TUI-Struktur mit FTXUI, die das Chat-Interface imitiert. Dazu gehören Textfelder für die Eingabe von Benutzeranfragen und die Anzeige von Antworten.

3. API-Integration: Wir integrieren die OpenAI API in die App, um Anfragen an die API zu senden und Antworten zu erhalten. Hier werde ich dir helfen, die API-Anfragen in C++ und FTXUI zu implementieren. Bitte schicke mir die aktuelle Dokumentation von OpenAI, bevor wir diesen Schritt beginnen.

4. Git-Workflow-Übung: Während der gesamten Entwicklung werden wir den Umgang mit Git-Branches, Commits und Merges üben, um sicherzustellen, dass du ein besseres Verständnis für den Git-Workflow erhältst.

5. Fehlerbehebung und Optimierung: Wir werden die App testen, Fehler beheben und Optimierungen vornehmen, um sicherzustellen, dass sie effizient und benutzerfreundlich ist.

6. Abschließende Überprüfung und Zusammenfassung: Wir werden die gesamte Entwicklung überprüfen und zusammenfassen, um sicherzustellen, dass alle Ziele erreicht wurden und du mit dem Ergebnis zufrieden bist.

Wenn du mit diesem Plan einverstanden bist, können wir mit Schritt 1 beginnen: das Einrichten des Projekts. Lass mich wissen, wenn du bereit bist, und ich werde dir bei der Erstellung des Git-Repository und der Einrichtung der Abhängigkeiten helfen.

---

Okay, hier schon mal die aktualisierten API Dokumentationen:

"'"
Create chat completionBeta
POST
 
https://api.openai.com/v1/chat/completions

Creates a model response for the given chat conversation.

Request body
model
string
Required
ID of the model to use. See the model endpoint compatibility table for details on which models work with the Chat API.

messages
array
Required
A list of messages describing the conversation so far.

role
string
Required
The role of the author of this message. One of system, user, or assistant.

content
string
Required
The contents of the message.

name
string
Optional
The name of the author of this message. May contain a-z, A-Z, 0-9, and underscores, with a maximum length of 64 characters.

stream
boolean
Optional
Defaults to false
If set, partial message deltas will be sent, like in ChatGPT. Tokens will be sent as data-only server-sent events as they become available, with the stream terminated by a data: [DONE] message. See the OpenAI Cookbook for example code.
"'"

Hier ein Beispiel Request: 

```
curl https://api.openai.com/v1/chat/completions \
  -H "Content-Type: application/json" \
  -H "Authorization: Bearer $OPENAI_API_KEY" \
  -d '{
    "model": "gpt-3.5-turbo",
    "messages": [{"role": "user", "content": "Hello!"}]
  }'
```

Und hier ein Beispiel Response:

```
{
  "id": "chatcmpl-123",
  "object": "chat.completion",
  "created": 1677652288,
  "choices": [{
    "index": 0,
    "message": {
      "role": "assistant",
      "content": "\n\nHello there, how may I assist you today?",
    },
    "finish_reason": "stop"
  }],
  "usage": {
    "prompt_tokens": 9,
    "completion_tokens": 12,
    "total_tokens": 21
  }
}
```
Dann lass uns bitte direkt mit Punkt 1 beginnen. Wie gehe ich nun am besten vor?

---

summary: git init Camall, .gitignore erstellt, vcpkg geklont, ftxui installiert, cmakelists.txt erstellt, touch main.cpp, git add . und ersten git commit erstellt.

[...]

Jetzt ist das Projekt eingerichtet und bereit für die Entwicklung. Als nächstes werden wir die grundlegende TUI-Struktur erstellen (Schritt 2). Lass mich wissen, wenn du bereit bist, fortzufahren oder wenn du Fragen hast.

---

Okay, dann machen wir mit Punkt 2 weiter bitte. Was muss ich nun tun?

---

Um die grundlegende TUI-Struktur mit FTXUI zu erstellen, folge diesen Schritten:

1. Öffne die `main.cpp` Datei in deinem bevorzugten Texteditor oder einer IDE.

2. Füge die notwendigen Include-Anweisungen hinzu:

```cpp
#include <ftxui/component/component.hpp>
#include <ftxui/component/screen_interactive.hpp>
#include <ftxui/dom/elements.hpp>
```

3. Erstelle die `main` Funktion und initialisiere die FTXUI-Komponenten:

```cpp
int main(int argc, const char* argv[]) {
  using namespace ftxui;

  // Erstelle die Eingabe- und Ausgabekomponenten.
  auto input = InputBox::From(&input_text);
  auto output = TextArea::From(&output_text);

  // Erstelle das Layout.
  auto container = Container::Vertical({
    input,
    output,
  });

  // Erstelle das Hauptfenster.
  auto screen = ScreenInteractive::FitComponent();
  screen.Loop(container);

  return 0;
}
```

4. Definiere die `input_text` und `output_text` Variablen außerhalb der `main` Funktion:

```cpp
std::wstring input_text;
std::wstring output_text;
```

5. Kompiliere und führe das Programm aus, um die grundlegende TUI-Struktur zu sehen. Du solltest ein Fenster mit zwei Textfeldern sehen, eines für die Eingabe und eines für die Ausgabe.

Das ist die grundlegende TUI-Struktur für deine App. Als nächstes werden wir die OpenAI API integrieren (Schritt 3). Lass mich wissen, wenn du bereit bist, fortzufahren oder wenn du Fragen hast.